\paragraph{}
Среди специалистов в области психолингвистики, когнитивной психологии и философии познания существует гипотеза о существовании  «языка мысли» или семантического языка. Этот язык является представлением мысли, а перевод с естественного языка на семантический является процессом понимания. Семантический язык универсален и присущ всем людям с момента рождения. В своей книге «Язык мысли» («The Language of Thought»\cite{fodor}) Джерри Фодор называет этот язык «Ментализом». Неотъемлемой частью процесса восприятия естественного языка является распознавание слов. Человек способен распознать слова в написанном тексте, даже при отсутствии разделительных символов и наличии орфографических ошибок. Специалисты в области когнитивной психологии достаточно давно изучают психологические аспекты распознавания слов в тексте и формулируют различные модели этого процесса: распознавание по форме, последовательное и параллельное буквенное распознавание\cite{larson}. 
\paragraph{}
Одной из задач области обработки текста на естественном языке является получение некоторого машинного представления смысла обрабатываемого текста. Решение данной задачи включает в себя несколько фаз обработки текста, на первой из которых необходимо произвести распознавание слов.

\newpage
\subsection{Описание предметной области}
Обработка текста на естественном языке или компьютерная лингвистика - междисциплинарное научное направление, объединяющее знания и методы лингвистики и области искусственного интеллекта. Объектом исследования компьютерной лингвистики является текст на естественном языке. Текст можно рассматривать как выражение смысла или мысли. Следует отметить, что для одной и той же мысли может существовать несколько формулировок на естественном языке. Этот факт является аргументом в пользу справедливости гипотезы о существовании “языка мысли”. Постижение смысла, содержащегося в обрабатываемом тексте, и формирование его некоторого формального машинного представления и есть одна из основных задач компьютерной лингвистики. Возможность получения формального представления смысла является необходимой предпосылкой для создания интеллектуальных информационных систем. В рамках компьютерной лингвистики существуют различные математические модели, используемые для описания естественного языка. В современной компьютерной лингвистике большое применение имеют вероятностные модели языка. В рамках автоматической обработки текста выделяют следующие фазы \cite{sokirko}:
\begin{itemize}
\item
графематический анализ;
\item
морфологический анализ;
\item
синтаксический анализ;
\item
семантический анализ.
\end{itemize}
Модуль предсинтаксического аннотирования выполняет графематический анализ и элементы морфологического анализа. В данной работе морфологический анализ заключается в извлечении списка граммем из морфологического словаря.


\subsection{Цель работы}
Разработать подход предсинтаксического аннотирования текста, позволяющий выполнять разметку текста. Разработанный подход должен удовлетворять следующим требованиям:
\begin{enumerate}
	\item 
	возможность разметки текста, содержащего дефекты;
	\item
	возможность одновременной работы с несколькими языками;
	\item
	представление результата в виде ссылок на записи морфологического словаря.
\end{enumerate}
На основе найденного подхода необходимо реализовать программный модуль предсинтаксического аннотирования текста. Программный модуль должен интегрироваться в разрабатываемую систему семантического анализа.

\subsection{Актуальность решаемой задачи}
Поставленная задача актуальна ввиду специфичных требований к модулю предсинтаксического аннотирования текста, связанных с подходом разрабатываемым в рамках системы семантического анализа. 
К специфичным требованиям относятся следующие требования
устойчивость к дефектам 
возможность адаптирования для работы с новыми алфавитными языками
результат работы модуля должен ссылаться на словарные статьи графового словаря, используемого в системе семантического анализа
Устойчивость к дефектам позволит системе семантического анализа обрабатывать тексты, не проходящие предварительную орфографическую проверку. Такие тексты наиболее широко распространены в различных веб-ресурсах, веб-форумах, где пользователи набирают текст в спешке и не уделяют должного внимания проверке своих текстов. Анализ таких текстов представляет широкий интерес для различных информационных систем и может быть использован, например,  для исследования паттернов поведения пользователей. Другим примером текстов, содержащих дефекты является тексты, полученные в результате оптического сканирования. К данному классу текстов относятся тексты, существующие на бумажном носителе и не доступные в электронном виде, например, архивные документы. Анализ таких текстов так же представляет широкий интерес для информационных систем, используемых в некоторых сферах.